{\actuality}
Данная работа посвящена разработке рентгенооптических трактов синхротронного источника СКИФ --- <<Сибирский кольцевой источник фотонов>>. За последние три десятилетия мир увидел активное развитие специализированных источников синхротронного излучения и соответствующих методов исследования вещества с использованием синхротронного излучения в рентгеновском диапазоне. Главные параметры излучения, который достигаются на данных установках является высокий поток фотонов, направленность излучения в малый телесный угол, когерентность. Эти параметры крайне необходимы для проведения качественных экспериментов с революционными результатами в области химии, биологии, материаловедении, медицины и многих других отраслях науки и техники.

Высокая востребованность данной работы заключается в том, что в отечественной науке наблюдается стагнация в области развития специализированных источников рентгеновского излучения. Проектируемый в Новосибирске синхротронный источник является первым на территории России специализированным источником с проектными параметрами не уступающими мировым установкам, а по некоторым данным с запасом превосходящих их, такие, например, как: MAX-IV, NSLS-II, PETRA-III, Diamond и д.р.

\textbf{Цель} данной работы --- разработка проекта станций первой очереди, вставными устройствами на которых являются сверхпроводящие ондуляторы. Это станции: 1-1 --- <<Микрофокус>>, 1-2 --- <<Структурная диагностика>>, 1-4 --- <<XAFS-спектроскопия и магнитный дихроизм>>.  

В цели проектирования входит ряд \textbf{задач}:
\begin{itemize}

	\item Расчёт ондуляторного излучения с помощью численного моделирования, получение спектров и сечений пучка из указанных устройств, максимально обективно описывающих реальное излучение.
	\item Разработка оптических трактов: расчёт тепловых нагрузок, расчёт спектров и сечений пучка после прохождение оптических элементов. 
	\item Разработка программного кода для реализации выше приведённых задач и удобному воспроизведению результатов расчётов любым участником проекта.

\end{itemize}